簡單用寫個read到mifare卡的php程式難唔難?

read到張卡id, 可加資料入卡,改野

已買左reader, 但唔識寫點將卡的資料show出來

目的係要整到 NFC attendance system

想搵sample都難

以我既無知試下答你，有錯勿屌

PHP 本身就係做Server-Side網頁為主要方向
如果係純PHP，唔用其他野
就想做晒你所講既Read, Write to NFC 應該唔得
（可能係我井底之蛙啦）

大多數方向都係：
C/C++ NFC lib 讀/寫data 然後寫入去DB/File
PHP去掘返DB/File data出黎，再以網頁形式顯示出黎

如果係純粹快趣起貨for交功課，上面既方向可能會易d快d
如果係學術研究，好堅持純PHP做晒全部野就祝你好運

乜野reader先?
如果用Serial Com出data嘅,可以用js拎啲data再post去php
定其實你講緊php-cli

我都嘗試做過，PHP 真係有好多限制。你要知道 PHP 係 server side language，係個 server 度 run，run 完 return 個 html （result）出來比 client display。

但是不要 read / write 張卡，係需要透過 client 機上個 reader / writer 去操作。簡單D 來講，你要寫一個 server program 去 control 你 client 機上 device。幾乎純 php 係冇乜可能做到。（如果咁簡單就可以用一部機 control 到 client 機上 device，呢個 security 層面上已經唔允許你咁做）

所以都係老老實實學下 C 啦 ...

php大師請受我一拜

整到好似佢咁難唔難?

點解要用php？

佢應該用咩寫?

唔會睇得出但正路係c系

做呢類野無乜理由會用php，你要講到個requirement先幫到你

自己用c寫個php wrapper駁libnfc咪可以係php到用到

寫呢類野要做埋web啊api啊呢啲應該golang最方便易搞

可唔可用Arduino寫? 將關於RFID code改成NFC